\begin{center}
\vspace{8\baselineskip}
J'adresse mes plus sincères remerciements à\\
\vspace*{2\baselineskip}
M. Pierre Lamard, pour sa patience et son écoute en tant que suiveur de mon
travail de recherche et méthode,\\
\vspace{1\baselineskip}
M. Gauthier Douchet et la société Trinaps, pour m'avoir permis d'aménager du
temps de travail sur mon temps de présence en entreprise.\\
\vspace{1\baselineskip}
M. Stéphane Bortzmeyer pour son travail d'ingénieur et d'expert réseau à
l'AFNIC, pour ses prises de position et l'ensemble de son travail qu'il partage
librement.\\
\vspace{1\baselineskip}
Messieurs Benjamin Bayart et Tim Wu pour leur engagement en faveur d'un Internet
libre, ouvert, neutre et véritablement démocratique.\\
\vspace{2\baselineskip}
Enfin, je tiens à remercier l'UTBM et le corps enseignant pour m'avoir offert
l'opportunité privilégiée de partir en projet de fin d'étude malgré le manque de
crédits.\\
\vspace{1\baselineskip}
Cela me permet de travailler et de me donner à fond aujourd'hui pour
une entreprise qui me correspond.

\end{center}
